
                      Esta película nos devuelve al mejor Woody Allen, el del humor afilado, escéptico, cáustico y lleno de destellos de ingenio. Las neurosis de su protagonista y esa incapacidad para encontrarse satisfecha nos sirven de fábula moral que cínicamente disecciona los comportamientos de una clase social egoísta e irracional, haciendo una crítica demoledora de un estilo de vida que nos ha llevado a una crisis financiera de la que nos está costando recuperarnos, al igual que su triste Jasmine.
Al servicio de todo lo dicho una entregada Cate Blanchett, capaz de sostener sola toda la historia con un personaje lleno de matices, una mujer empeñada en ser lo que no es que quiere rehacer su vida a base de mentiras y para la que casarse de nuevo con un hombre adinerado es la única manera de recuperar su estatus. Mérito de ella, pero también de Allen que es capaz de trasmitir todo su carácter a los actores que protagonizan sus películas, como ya hiciera con Owen Wilson en "Midnight in Paris", hay mucho de Allen en esta Jasmine de personalidad neurótica.
        
            